深水埗爆疫災 隨時封區

【本報訊】深水埗及油尖旺一帶舊樓林立，衞生環境惡劣，天井簷篷布滿垃圾。本報記者昨日到深水埗現場巡查，發現深水埗渠管縱橫交錯、後巷垃圾堆積如山，更有南亞裔人士與長者於大街大巷公然除罩煲煙播毒，該區淪為病毒溫床，大爆疫隨時一觸即發！有議員指，疫情嚴峻必須正視，促請政府重罰違反口罩令及亂丟垃圾之人，並可安裝閉路電視作監察，加強保護環境衞生。

兩日增20廈強檢 16幢污水含新冠

深水埗指定區域兩日內新增至少20幢強制檢測大廈，包括16幢大廈污水樣本持續驗出新冠病毒，涉及鴨寮街南昌閣、長沙灣道長樂大廈及北河街新北河大樓等；昨日新增兩幢強檢大廈，分別是長沙灣道亞洲大廈以及鴨寮街241號，該兩幢大廈出現一宗或以上確診個案，居民須於明日或之前完成檢測。

因應深水埗疫情嚴峻，預計該區隨時成為封區目標，黃金商場管理處昨日亦向商戶發出告示，呼籲商戶昨晚起需要清走貴重物品，以防「突襲式封區」。

本報記者昨早到深水埗鴨寮街、南昌街、北河街等街頭視察，發現該處唐樓林立，環境衞生惡劣，後巷情況更令人擔憂，不少紙皮、發泡膠及果籃等雜物堆到高過人，塞到水洩不通。大廈與大廈間的渠管亦縱橫交錯，喉管亂駁，有冷氣機喉密密麻麻並充滿黑色油煙，更有糞渠外露，排泄物被直接沖刷於地面，場面惡心。

三無大廈林立 油麻地污糟邋遢

至於另一疫區油麻地的大廈簷篷頂及天井位亦遍布垃圾，區內大多屬「三無大廈」，食物殘渣散落一地，區內環境烏煙瘴氣。議員陳克勤認為，兩區衞生情況惡劣，在疫情嚴峻的情況下，政府必須雷厲風行地打擊及重罰違反口罩令及破壞環境的人士：「尤其係口罩令已經推行大半年，無理由話『唔記得』、『唔為意』，而唔戴好口罩。」他又指，後巷環境衞生最令人擔憂，建議政府可加裝閉路電視作監察。

剷除咗深水埗長沙灣道後巷擺垃圾嗰個啊婆同D廢老先講啦
搞到四圍老鼠曱甴傳播病菌

成個深水埗鏟光佢做豪宅區算啦～

中聯辦後巷無事呀

邊個議員支持安閉路

舊區一早就要剷哂佢啦
深水埗土瓜灣觀塘呢d

陳克勤

可能又7點封區

而家去深水步買燒肉，老豆指定新蘇記

現在進行中

荔枝角gg

仲有西環

SSP一定唔會封 講明要突襲

第一日污糟咩屌

讚成

剷哂佢??
你想見到區區都係倒模大商場?

俾窮人住，班窮人都唔識珍惜，成日攬住屎味豬欄式生活，有冇諗過自己係人定畜牲?

香港已經輸咗

居民個個亂掉垃圾屎渠亂駁，自己攞嚟。
垃圾起碼掉垃圾桶而唔係掉落後巷天井。
又隨地吐痰。

SSP好多中囯女人
24小時營業
唔封得

巴打識路

香港隨時爆疫情，點解唔封城？

佢想見區區係 天水圍蝗蟲村